# Боевые действия
Каждый боевой раунд игрок решает, что делает его персонаж.
Ему доступны следующие опции на выбор:
 - *Атаковать* с применением своего артефактного оружия и боевых стилей
 - Применить *активную защиту*
 - Изменить *дистанцию* или позицию на арене
 - *Бездействовать* и восстановить некоторое количество Ауры, если она не иссякла полностью
 - *Наблюдать* и оценить обстановку
 - Использовать *особое действие*
   (например, активировать Проявление, использовать предмет, взаимодействовать с окружением)

Кроме того, каждый раунд увеличивается счётчик раундов,
который добавляет успехи (по номеру раунда, начиная с нуля) ко всем *активным* заявкам *всех* персонажей,
кроме так называемых <<встречных>> заявок, когда персонажи друг другу противодействуют
(например, один активно защищается, а второй -- атакует).
Иногда это ещё называют *скалированием*.

## Атака
Пока герой сражается в комфортных для себя условиях,
он пользуется так называемыми *боевыми стилями* --
наборами приёмов и движений, олицетворяющими тот или иной боевой аспект персонажа.

В системе есть 5 боевых стилей -- по числу боевых аспектов:
 - **Стильно (Стиль):**  
   Может быть, не очень эффективно, но точно эффектно.
   Как ни странно, когда персонаж действует *Стильно*,
   по нему *чертовски* сложно попасть.
 - **Быстро (Скорость):**  
   Скорострельная стрельба, вихри ударов, бешеные прыжки по арене...
   К сожалению, иногда эти бесконечные удары слабы и беспорядочны.
 - **Метко (Техника):**  
   Стиль, полностью завязанный на технику и мастерство исполнения.
   Он превозносит аккуратные, точные, выверенные годами тренировок движения.
 - **Мощно (Сила):**  
   Впрочем, зачем учиться годами, когда можно просто (и, главное, эффективно!)
   вышибать дурь из противников?
 - **Расчётливо (Стойкость):**  
   Атакуй хладнокровно и решительно. Не дай врагу сломить тебя.
   К такому типу атак относятся, например, снайперская стрельба и самурайские дуэли. 

Стиль, привязанный к *основному* боевому навыку, называется *основным*.

У каждого стиля есть 2 плюса и 1 минус.
При атаке ты всегда выбираешь один или два стиля (а иногда и того более!).
 - Если стиль один, получаешь один из его плюсов (на выбор)
 - Если стилей два -- выбираешь по плюсу от каждого, но и получаешь по минусу от каждого
 - Если стилей больше (некоторые персонажи такое умеют), то ты получаешь только штрафы без бонусов

Для непосредственно броска числовые значения всех заявленных стилей складываются,
и игрок бросает соответствующее количество костей.
Это является исключением из общего правила <<2 навыка из одной колонки>>,
применимом к системе Троица.

Стиль, не являющийся основным, не может быть использован два раунда подряд --
независимо от того, использован он один или в паре с чем-то.

Более подробно стили описаны в таблице ниже.

> **Это важно:**  
> Когда герой дерётся в некомфортных для себя условиях 
> (например, без применения своего артефактного оружия)
> боевые стили могут не применяться (на усмотрение мастера).
> В таком случае каждая атакующая заявка разбирается индивидуально.

### Сводная таблица боевых стилей
|   Стиль    | Связанный навык | Пробивает защиту | <<Плюс>>                                                                             | <<Минус>>                                                        |
|:----------:|:---------------:|:----------------:|--------------------------------------------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------|
|  Стильно   |     *Стиль*     |      *нет*       | Используй *комбо-атаку* ИЛИ Получи эффект *активной защиты*                          | Не можешь тратить Ауру по собственной воле в следующем раунде    |
|   Быстро   |   *Скорость*    |    Уклонение     | Свободно меняй дистанцию ИЛИ Получи бонусы против одиночных целей против всей группы | Уязвим для всех видов атак                                       |
|   Метко    |    *Техника*    |   Блокирование   | Атакуй в *уязвимую точку* ИЛИ Атакуй конкретного противника внутри группы            | Атакуешь только одиночную цель (или одного противника из группы) |
|   Мощно    |     *Сила*      |   Парирование    | Пробей броню и сопротивления противника ИЛИ Получи +1 ранг                           | Потрать 1 ед. Ауры *или* Даста                                   |
| Расчётливо |   *Стойкость*   |    Танкование    | Нанеси двойной урон против одиночной цели ИЛИ Не задень союзника                     | Не можешь защищаться                                             |

### <<Добавление>> эффектов
Некоторые эффекты (как правило, Стильный стиль, оружие и проявления) позволяют добавить к атаке дополнительный эффект -- стиль или защиту.

При объявлении действия, *добавляющего* эффект, сразу же выбери эффект, который он добавляет и доложи соответствующую карту действия.
Такое действие не меняет <<плюсы>> и/или <<минусы>> уже использованных стилей, и лишь *добавляет* эффект.
Эта карта блокируется на следующий раунд по общим правилам.

#### Если добавляется боевой стиль:
Добавь <<плюс>> этого стиля, который ещё не использован.
Кроме того, если по каким-то причинам использованы оба <<плюса>> одного стиля,
то такой стиль блокируется на следующий раунд даже в том случае, когда он основной.

#### Если добавляется защита:
Примени эффект защиты полностью.


### Не толкайтесь!
Так как в этом мире все дерутся *очень* активно,
то одновременно атаковать одну цель могут только двое.
Это касается как рукопашных атак, так и стрелковых.
В первом случае это обусловлено банальной толкотнёй
(персонажи будут скорее мешать друг другу, чем наносить удары),
то во втором случае считается, что противник будет пытаться уклоняться от атак других героев,
из-за чего просчитать его траекторию будет практически нереально.

Для обхода этого ограничения можно использовать *Расчётливый* боевой стиль.

## Защита
В системе есть две категории защиты -- активные и пассивные -- по 4 и 5 видов защиты соответственно.
К активным защитам относятся:
 - Уклонение: Стиль + Скорость * 2
 - Парирование: Стиль + Техника * 2
 - Танкование: Сила + Стойкость
 - Блокирование: Сила + Техника

В отличие от других заявок, Защита персонажа всегда является постоянной величиной
и не меняется в зависимости от результата броска.
Вместо этого она просто равна полусумме (или сумме) двух боевых аспектов.
Тем не менее некоторые способности или предметы снаряжения могут менять это значение.

Финальное значение защиты уменьшает получаемый урон на соответствующее количества,
до минимума в 0.

За раунд может быть использован только один вид защиты -- либо активная, либо пассивная.
Активные виды защиты могут быть использованы как действие,
пассивные являются реакцией на действие противника.
Стоит отметить, что против некоторых атак конкретные виды защиты недопустимы.
Например, нельзя парировать взрыв или блокировать меткий удар.
В частности, если герой предпринял активную защиту, а его пробили, пассивная не применяется.

#### Комбинирование атаки и защиты
Так же, как можно комбинировать два боевых стиля, можно комбинировать и атаку и защиту (или даже защиту и защиту!).
В качестве активного действия можно выложить до 2 карт атаки и/или защиты,
в таком случае активная защита будет провоцировать <<минус>> боевого стиля.

В случае, если применяются эффекты двух (или более) видов активной защиты,
выбирается максимальное среди них числовое значение (с учётом эффектов игнорирования защиты),
и только одно дополнительное свойство (если оно вообще есть).

#### P.S.
Парировать выстрелы в этой системе полностью допустимо.

### Уклонение и Парирование
Уклонение и Парирование (Стиль + 2x(Скорость или Техника)) позволяют *значительно*
уменьшить входящий урон -- такие виды защиты *вдвое* более эффективны,
чем любая пассивная защита или другие виды активной защиты.

> **Это важно:**  
> * Уклонение неприменимо против Быстрых атак.  
> * Парирование неприменимо против Мощных атак.  

### Танкование и Блокирование
Танкование и Блокирование (Сила + Стойкость или Техника) позволяют уменьшить урон,
как при классической пассивной защите, но получить тактическое преимущество.
Это позволяет:
 - Защитить союзника, который не может защищаться сам
 - Активировать некоторые уникальные умения
 - Отвлечь или спровоцировать противника
 - Занять любую позицию на арене

Стоит отметить, что урон при Танковании и Блокировании может быть выше, чем при обычной защите --
чем больше преимуществ извлекается, тем выше и урон.

> **Это важно:**  
> * Танкование неприменимо против Расчётливых атак.  
> * Блокирование неприменимо против Метких атак.  

### Пассивная защита
Пассивная защита используется тогда, когда герой выбрал атакующее действие, допускающее защиту.
Бросок на защиту зависит от типа входящей атаки:
 - Стрелковые атаки: (Скорость + Техника) / 2
 - Атаки лёгким холодным оружием: (Стиль + Техника) / 2
 - Атаки тяжёлым холодным оружием: (Стиль + Сила) / 2
 - Атаки без оружия: (Стойкость + Сила) / 2
 - Взрывные атаки: (Стойкость + Скорость) / 2

Нецелые значения **округляются верх**.

## Особые свойства
### Отдых
В бою можно использовать особое действие -- <<Бездействие>>, чтобы перевести дыхание и попытаться восполнить Ауру.
Однако если она иссякла полностью -- восстановить уже ничего не получится!

Чтобы определить количество восстанавливаемой Ауры, вытяните карту модификатора из колоды,
эквивалентной Рангу персонажа, и в зависимости от значения примените эффект:
 - x0: Аура не восстанавливается
 - ≤0: Восстанавливается 1 ед. Ауры
 - \>0: Восстанавливается указанное количество Ауры
 - x2: Восстанавливается полный запас Ауры.
   До конца боя персонаж перманентно находится под эффектом активированной Ауры
 - x3: то же самое, но восстанавливается *двойной* запас ауры (с превышением лимита!),
   а проявление тратит на 1 ед. Ауры меньше на активацию (до минимума в 0 ед.)

### Атака в уязвимую точку
TL;DR:
 - Одно из:
   * Уменьшает атаку ИЛИ защиту цели на 1 ед. за каждый эффективный успех
   * Сковывает цель
   * Прочий эффект
 - Наносит урон
 - Сложность такой атаки может быть выше

### Комбо-атаки
TL;DR:
 - Требует координации нескольких персонажей
 - Требует *обязательного* нарративного описания
 - Имеет все стили и все дополнительные свойства всех атакующих
 - Количество эффективных успехов у каждого из атакующих
   равняется наибольшему числу эффективных успехов
 - После комбо-атаки все участники не могут атаковать в следующем раунде

### Тактическое превосходство
TL;DR:
 - Персонажи, которые грамотно используют окружение в бою, получают тактическое превосходство
 - Это позволяет им получить *дополнительный* модификатор +1 *(или больше!)* к своему рангу, что суммируется со всеми другими модификаторами
 - Иными словами, это уменьшает сложность броска на каждом дайсе
 - Думайте, и думайте правильно!
